estos comandos se ejecutan sobre la carpeta del proyecto


///////// GIT

git clone url -> clone un proyecto 
git status -> muestra el estado del proyecto, archivos modificados, elimiandos, agregados
git add --all agrega todos los archivos al proyecto, NUNCA SE DEBE SE SUBIR / package-lock.json / NODE_MODULES, sustitur -all puede colocar los archivos
git commit -m "aqui va un comentario sobre los cambios realizados" -> guarda sus cambios en el branch localmente
git push -> envia el commit local al origen, en este caso el repositorio en linea
git checkout "nombre del branch" -> se utiliza para cambiar el branch
git branch -> me indica sobre cual branch me encuentro
git pull -> actualza el branch

/////// PROYECTO
npm install -> se utiliza para instalar todas las librerias del proyecto
npm start -- --port=8080 -> es utiliza para levantar el proyecto, si el puerto da conflictos puede cambiar


